\documentclass[10pt,french,a4paper,dvipsnames,svgnames]{article}
\usepackage{varwidth}
\usepackage{ProfCollege}

\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{xcolor}

\usepackage{tabularx}
\usepackage{fancyqr}
\RequirePackage[margin=1.3cm]{geometry}
\RequirePackage{babel}
\RequirePackage{hyperref}
\RequirePackage{setspace}
\RequirePackage[warnings-off={mathtools-colon,mathtools-overbracket}]{unicode-math}
\RequirePackage{pstricks}
\RequirePackage{titlesec}
\RequirePackage{fancyhdr}
\RequirePackage{microtype}
\RequirePackage{enumitem}
\RequirePackage{pst-fun,pst-all,pstricks-add,pst-eucl,pst-solides3d,pst-poly}
\RequirePackage{frcursive}
\RequirePackage{unicode-math}
\setlist[enumerate,2]{label=\alph{*})}
\setlist[enumerate,1]{label=\arabic{*})}
%%% Mise en page %%%
\pagestyle{empty}
%\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setmainfont{STIX Two Text}
\setmathfont{STIX Two Math}
\newfontfamily\myfontScratch[]{FreeSans}
\setstretch{1.2}
\setitemize[0]{leftmargin=*,label=\textbullet}
\setenumerate[0]{leftmargin=*}
\setlength\multicolsep{1pt}
\renewcommand{\headrulewidth}{0mm}
\fancyhead[L]{}
%\fancyhead[C]{Page \thepage} 
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[L]{{\gray\leftmark}}
\fancyfoot[C]{\thepage} 
%\fancyfoot[R]{\gray\leftmark \; (5\up{e})}
\newcommand\hautab[1]{\renewcommand{\arraystretch}{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1cm}}








% Multi-colonnage numéroté
\NewDocumentEnvironment{colenumerate}{O{2}+b}{%
  \begin{multicols}{#1}
    \begin{enumerate}
      #2
    \end{enumerate}
  \end{multicols}}


\def \R {\mathbb{R}}
\def \N {\mathbb{N}}
\def \D {\mathbb{D}}
\def \Q {\mathbb{Q}}
\def \E {\mathbb{E}}
\def \P {\mathbb{P}}
\def \Z {\mathbb{Z}}
\def \C {\mathbb{C}}







\renewcommand\TikzDS{%
  \clearpage
 
    \begin{tcolorbox}[userds]%
         \sffamily  Lycée Louise Michel \hspace{2.7cm} {\LARGE{\textbf{Devoir surveillé \no\useKV[DS]{Numero}}}} \hfill Seconde
        \par{Gisors}\hfill\useKV[DS]{Date}
    \end{tcolorbox}
}


\renewcommand\TikzDSCor[1]{%
 \clearpage
 \setKV[DS]{#1}
 \begin{tcolorbox}[userdscor]%
         \sffamily  Lycée Louise Michel \hspace{1.7cm} {\LARGE{\textbf{Devoir surveillé \no\useKV[DS]{Numero}}}}  \hfill Seconde
        \par{Gisors}\hspace*{5.8cm} {\large{\textbf{(Correction)}}}\hspace*{6.5cm}\useKV[DS]{Date}
    \end{tcolorbox}
}

\begin{document}
\sffamily
\begin{Maquette}[DS]{Calculatrice=true, Numero=2 (R), Date=15/01/24}
         


\textbf{ Nom :}\hspace{5cm} \textbf{Prénom :}\hspace{5cm}\textbf{Classe :}\\ [1em]
\begin{exercice}
\brm{5}
Dans cet exercice, aucune justification n’est demandée, seule la réponse est attendue.
\begin{center}
  \begin{tabular}{|m{12cm}|*{1}{>{\centering}m{4.5cm}|}}
    \hline
    % after \\: \hline or \cline{col1-col2} \cline{col3-col4} ...
 \center {\bf Enoncé } & {\bf Réponse }
       \tabularnewline
        \hline
  \vspace*{0.1cm}{\bf 1.}  Soit $f$ la fonction définie par $f(x)=2-6x$.
 Quelle est l'image de $-3$ par cette fonction  ?\vspace*{0.1cm}&
      \tabularnewline
        \hline
         \vspace*{0.1cm}{\bf 2.} Soit $g$ la fonction définie par $g(x)=2x+7$. Quel est l'antécédent de $5$ par la fonction $g$ ?\vspace*{0.4cm}&
      \tabularnewline

        \hline
         \vspace*{0.1cm}{\bf 3.} Un rectangle a pour largeur  $5$  et pour longueur $x+5$. On note $f$ la fonction qui a $x$ associe son périmètre. Exprimer $f(x)$ en fonction de $x$. Donner le résultat sous forme développée.\vspace*{0.1cm}&
      \tabularnewline
        \hline
         \begin{minipage}{11cm}
         \vspace*{0.2cm}
        {\bf 4.} La vitesse de rotation $V$ (en tours par seconde) d'une toupie en fonction du temps $t$ (en seconde) par la formule : $V=-0,205t+25$.\\
        Au bout de combien de temps la toupie va-t-elle s'arrêter ? Arrondir à la seconde. \vspace*{0.2cm}
        \end{minipage}&
      \tabularnewline
        \hline
        \begin{minipage}{11cm}\vspace*{0.1cm}{\bf 5.}
  Soit $h$ la fonction définie par le programme de calcul suivant :\\
  $\bullet~$ Choisir un nombre ;\\
  $\bullet~$ Prendre sa racine carrée ;\\
  $\bullet~$ Multiplier le résultat par 2 ;\\
  $\bullet~$ Retrancher 8.\\
 Soit $a$ le nombre choisi. Exprimer le résultat $h(a)$ en fonction de $a$. \vspace*{0.1cm} \end{minipage}&
      \tabularnewline
        \hline



  \end{tabular}
\end{center}

\end{exercice}

~\\

\begin{exercice}
\brm{5}
\begin{minipage}{10cm}
On donne les courbes représentatives d'une fonction $f$ (notée $\mathscr{C}$) et d'une fonction $g$ (notée $\mathscr{D}$).\\
Par lecture graphique :
\begin{enumerate}
\item Donner l'ensemble de définition de $f$.
\item Recopier et compléter : $f(5)=.....$
  \item Donner l'ordonnée du point de $\mathscr{C}$ d'abscisse $0$.
  \item Résoudre l'équation $f(x)=0$.
   \item Résoudre l'équation $f(x)=g(x)$.
  \item Donner l'ensemble des solutions de l'inéquation $f(x)\leqslant 12$.
   \item Donner l'ensemble des solutions de l'inéquation $f(x)>g(x)$. 
  \item Dresser le tableau de signes de la fonction $f$.
\end{enumerate}
\end{minipage}
\begin{minipage}{8cm}

\begin{center}
\newrgbcolor{qqweqq}{0 0.43 0}
\psset{xunit=0.6cm,yunit=0.3cm,dimen=middle,dotstyle=o,dotsize=3pt 0,linewidth=0.8pt,arrowsize=3pt 2,arrowinset=0.25}
\begin{pspicture*}(-4.2,-17.2)(8.2,10.2)
\def\f{(x+2)*(6-x)*(-1)}
\def\g{-1*x-8}
\psaxes[labelsep=1mm,labelFontSize=\scriptstyle,linewidth=1pt,ticksize=-2pt 2pt,Dy=2, showorigin=false]{->}(0,0)(-3.99,-16.99)(8,10)
\multido{\n=-4+1}{13}{\psline[linewidth=0.2pt](\n,-17)(\n,10)}
\multido{\n=-17+1}{30}{\psline[linewidth=0.2pt](-4,\n)(8,\n)}
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
\psplot[algebraic=true,plotpoints=500,linewidth=1.25pt, linecolor=red]{-3}{7}{\f}
\psplot[algebraic=true,plotpoints=500,linewidth=1.25pt, linecolor=blue]{-3}{7}{\g}
%\psline[linecolor=blue,linewidth=1pt](-3,-1)(7,9)
\psdots[dotstyle=*,linecolor=red](-3,9)(7,9)
\psdots[dotstyle=*,linecolor=blue](-3,-5)(7,-15)
%\psdots[dotstyle=*,linecolor=blue](7,9)(-3,-1)
\uput[u](6,-14){{\LARGE \blue{ $\mathscr{D}$}}}
\uput[u](6,5){{\LARGE \red{ $\mathscr{C}$}}}
\end{pspicture*}
\end{center}
\end{minipage}
\end{exercice}
~\\
\begin{exercice}
\brm{4}

\textbf{ On se place dans un repère orthonormé du plan.\\}
On considère les points $A(-4~;~3)$ et $B(3~;~4)$. On a de plus, $AC=2\sqrt{10}$ et $BC=\sqrt{10}$.\\
On rappelle que le cercle circonscrit d'un triangle est le cercle qui passe par les trois sommets du triangle.
\begin{enumerate}
  \item Calculer $AB$ (écrire le résultat sous la forme $a\sqrt{b}$ avec $b$ le plus petit possible).
  \item Montrer que $ABC$ est un  triangle rectangle.
  \item Le centre du cercle circonscrit d'un triangle rectangle se situe au milieu de l'hypoténuse. \\
  Déterminer les coordonnées du centre du cercle circonscrit au triangle $ABC$, puis déterminer son rayon.

     

          \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
\brm{6}
Un voyagiste veut faire une promotion sur le vol Paris-Londres. Le nombre de places disponibles est au \mbox{maximum 10 200.}\\
Le nombre $p(x)$ de personnes intéressées est fonction du prix $x$ du billet en euros, avec $p(x)=10~200-120x$.

\begin{enumerate}
  \item Calculer $p(65)$. Que représente ce nombre dans le contexte de l'exercice ?
    \item Résoudre l'équation $p(x)=7~200$. Que représente la solution de cette équation ?

 
          \item Que peut-on dire du nombre de personnes intéressées lorsque le billet est gratuit ?

         \item À partir de quel prix, plus aucune personne ne sera intéressée par la promotion ? 
       


          \item La recette éventuelle $R(x)$ pour le voyagiste est calculée en faisant le produit du nombre de personnes intéressées par le prix d'un billet.
               Exprimer $R(x)$ en fonction de $x$. Donner le résultat sous la forme d'une somme.
\end{enumerate}

\end{exercice}
\end{Maquette}
\end{document} 